連續兩次！《我們．異》(US)在ROTTEN TOMATOES獲得100%正評！！

《我們．異》(Us)上週末在SXSW首映，取得極好的評價。電影暫時在Rotten Tomatoes取得100%正評，並在Metacritic取得平均82分。由於電影下星期才正式上映，因此暫時發放的影評還屬少數，預計電影最終未必能維持100%，但現時的影評成績足以顯示這電影的水準。《我們．異》是導演Jordan Peele繼兩年前的《訪．嚇》(Get Out)後執導的作品，《訪．嚇》當年在Sundance首映後，亦在Rotten Tomatoes取得100%正評，直到第140個影評才獲得負評。最終，《訪．嚇》仍能獲得98%正評，以及在Metacritic獲得平均84分。影評人盛讚這電影是一部恐怖大師作品，指出這電影十分恐怖，而且會帶來畢生難忘的觀影體驗；有影評人更指導演Jordan Peele是現代的希治閣(Alfred Hitchcock)。另外，大量影評都大讚Lupita Nyong’o的演出，有影評人更指她交出影史裡恐怖片最佳的演出。

《我們．異》由Jordan Peele自編自導，並由《被奪走的12年》(12 Years a Slave)金像女星Lupita Nyong’o、《黑豹》(Black Panther)Winston Duke、《使女的故事》(The Handmaid’s Tale)金球、艾美視后Elisabeth Moss等 Adelaide（Lupita Nyong’o飾）趁著暑假，與丈夫Gabe（Winston Duke飾）帶一對子女回到她的家鄉度假，但舊地重遊不但勾起她過去不快的經歷和未解的心結，一連串奇怪事件接連發生，更令她產生不祥預感...... 一家人與好友（Elisabeth Moss飾）在沙灘玩樂時遇上行為怪異的陌生人，令人膽戰心驚；回到度假屋後，更可怕的事情隨著夜幕降臨！屋外來了四個來歷不明的人，竟然與他們一家四口一模一樣，還對他們瞭如指掌，令人不寒而悚！當「你」成為自己最大的敵人，一場被「自己」追殺的夢魘隨即展開......

除了極好的影評成績外，《我們．異》或有機會揚威來年的奧斯卡。《訪．嚇》在去年的奧斯卡頒獎禮獲得最佳電影、最佳導演等4個提名，並贏得最佳原創劇本獎。以現時《我們．異》的影評成績來看，它的水準應該與《訪．嚇》相約，或許有望成為來年奧斯卡大熱呢！而且，首批影評盛讚主角Lupita Nyong’o的演出，或許她有望繼憑《被奪走的12年》贏得奧斯卡最佳女配角後，再次獲提名奧斯卡。假若《我們．異》最終真的獲得最佳電影提名的話，Jordan Peele就會繼《訪．嚇》和今年的Spike Lee執導的《卧底天王》(BlacKkKlansman)後，連續三年獲最佳電影提名。

無論《我們．異》最終能否維持100%正評或成為奧斯卡大熱，這電影再次確立Jordan Peele在荷里活的地位，證明他是其中一位最值得留意的導演。前年，《訪．嚇》2月在美國上映，當年Jordan Peele在香港還不太知名，電影在5月才正式上映。如今，《我們．異》將同步在香港和美國上映，相信到時候將能引起熱潮。